武漢打壓「疫情吹哨人」 拘押維權律師公民記者 恐變李文亮第二

武漢打壓「疫情吹哨人」
拘押維權律師公民記者 恐變李文亮第二

【本報訊】武漢肺炎疫情吹哨者李文亮醫生之死，令海內外國人殤痛，更喚起內地民間要求「言論自由」浪潮。但中共執迷不悟，繼續嚴打民間報道疫情者，包括原籍東北的維權律師陳秋實、武漢公民記者方斌，以及發起「記錄疫情」活動的市民張毅等，都成警方監控重點，其中陳、方已被拘押。有網民呼籲勿讓兩人變「李文亮第二」，發起「關注活着的吹哨人」行動。

因在微信朋友圈發肺炎疫情警示遭武漢警方「訓誡」、最終死於抗疫一線的李文亮醫生，至死未獲官方一句道歉。事件點燃民間壓抑已久的怒火，輿論矛頭指向中共當局，認為是習上台七年奉行越來越嚴的「言論禁令」，導致今日的疫情結果；「我要言論自由」呼聲響徹網絡。中共使出「延宕術」，宣佈由國監委派調查組赴武漢，「就群眾反映涉李文亮醫生的有關問題作全面調查」，暫時平息這場輿論風暴。

上海火車站兩名乘客將透明膠袋罩住全身防疫。路透社

陳秋實

李文亮

陳秋實被「強制醫學隔離」

相關新聞：逐家拍門通知 婆婆：唔知會點

同時中共又對民間的資訊傳播途徑出手；先是中宣部下封殺令，嚴格審查內媒在疫區前線的報道，並組織300名官媒記者赴疫區「唱好」抗疫工作。中共政法系統則宣佈，「傳播虛假疫情信息」者可重判15年，以阻嚇民間對疫情的報道。其中，在武漢現場直擊報道的公民記者陳秋實，於2月7日被當地警方拉去「強制醫學隔離」，而這一天正好是李文亮醫生不治去世之日。

陳於年三十晚抵武漢，以「公民記者」身份採訪疫情，他曾到訪多間醫院，將拍攝的所見所聞上傳網絡。陳曾錄影自述：「我替弱者說話，替受害者發聲，不是因我有多善良，而是我渴望一種制度，那就是當我自己淪落為受害者時，叫天天能應，叫地地能靈！」他又謂：「我也害怕，因我前面是病毒，後面是中共政法力量。但只要我活在這座城市，我會繼續報道。我只說我看到的，我聽到的。」陳還爆粗口說：「我連死都不怕，還怕你共產黨？」

方斌昨被公安破門拘捕

另一位遭打壓的是武漢市民方斌。方曾在武漢第五醫院目擊院方5分鐘內抬出八具染疫不治遺體，影片在網上引起轟動，隨後方被公安帶走；但在強大輿論壓力下獲釋。方隨後發起「全民互助」運動，近日又升級為「全民反暴政」，呼籲人民團結反抗中共的暴政，但昨日有消息指，方斌昨在家中被公安破門拘捕，事前其家中WiFi和手機疑遭斷網。此外，武漢維權人士張毅因在微信呼籲建李文亮紀念銅像，並擬成立互助群，教網民紀錄疫情下的武漢，被警方警告。

鑑於武漢警方毫不改悔，內地網民發起「關注活着的吹哨人」行動，呼籲關注陳秋實、方斌、張毅等，不要讓他們成為「李文亮第二」。還有網民發起到白宮官網聯署關注陳秋實、方斌等請願活動。此外，包括法國巴黎、加拿大多倫多等城市在內，全球多地華人及留學生發起悼念李文亮活動。

武桶實俾維穩系統炒咗啦

武警退守中國，可以肯定被自殺事件全係港警製造